空服員仍不足 香港快運聖誕節航班恐受影響

廉價航空香港快運(HK Express)上月29日臨時宣布取消10月1至8日香港往返日本與南韓18架次航班，逾3000旅客受影響，引發訂票民眾譁然。不過，香港空服員公會表示，香港快運逾40空服員未接受過安全培訓，導致無法上機服勤。香港快運內部評估，可能會影響到聖誕節檔期航班安排。

今年5月，香港快運負責安全培訓的4名教官離職，導致航空公司無法繼續提供安全培訓。空服員公會理事吳敏兒表示，雖然香港快運近日聘請了2位教官為機師與空服員提供安全培訓續期訓練，但是目前仍有40多名空服員未接受安全培訓，大約占香港快運全部空服員人數的一成，而培訓需要一個多月，因此香港快運內部評估有可能會導致聖誕節航班被取消。

香港快運行政總裁安浩恩(Andrew Cowen)已在4日辭職，作為對黃金周航班臨時取消負責下台，執行董事馬志敏與人才培養及創新總經理湯瑪斯(Christopher Thomas)也因此離職。

香港快運為香港唯一的廉價航空，以香港赤鱲角機場作為樞紐，提供往來亞太地區主要城市的航空客運服務。目前機隊擁有21架空中巴士A320系列客機。

香港快運空姐也向媒體爆料公司內部行政混亂、人手不足，導致排班混亂。一位空姐表示，一般航空公司通常每月中就會向空服員發放下個月的班表，但是香港快運往往到每月24日才發放班表，不只導致空服員難以排假，班表也因為時常變更而變得僅供參考。空姐也爆料指出，由於空服員人數不足，導致香港快運航班經常誤點或取消。

到聖誕節個陣，再pish返上來

大時大節
真係咪揀快運

而家連平日都危危地

平日反而唔怕
就算出事 轉其他航空公司都唔難

聖誕加落雪
有戲睇

入定啲花生先

有1蚊飛？幾點？幾時有得狗衝？

執柒左去啦

我係hke fans
但見到暑假o個時開始，hke d delay越來越嚴重
所以揀12月貴d搭peach

搭peach 有錢仔

Peach 都有錢
唔係下化

差唔多成千蚊
你估個個搭得起
差唔多貴hke成倍

曲到

貴成倍
咁咪要去少次日本，點得架

#以港為家 cx準備好未

落雪來講 CX 都自身難保
得鬼閒理班uo 豬

2千2 都貴過UO 3倍幾啦

唔係個個都平到一千唔洗搭uo 既

港豬去完旅行第二日就返去 奶容乜易晒野啦 唔關天氣事delay 魚翅出個post以港為家都大把like 落雪做好食住準備 預早通知 自然識揀

一定去到最尾幾日先爆大鑊

買左hke D人快D去炸fb啦

花生準備

就算出發到都未必返得到

畀港豬玩多幾日
抵到爛
快啲去FB tag 下啲fd先